リストコントロールには、リストアイテムのレイアウトをテンプレートを使用して設定することができます。

## 概要

リストコントロールでは、リストアイテムのレイアウトをテンプレートを使用して設定することが可能です。テンプレートを使用することで、リストアイテム上に画像を表示したり、多段形式で表示することが可能になります。

たとえば、リストアイテムのレイアウトを「１列目に画像」、「２列目を２段構成（テキスト）」、「３列目を１段構成（テキスト）」とし、表示する値はオブジェクト配列などの連結データから取得する場合、テンプレートデータの構成は、以下のようになります。

```
<div>
  <div><img src="{!1列目のデータフィールド名（画像URLが格納）}"></div>
  <div>
    <div>{!2列目上段のデータフィールド名}</div>
    <div>{!2列目下段のデータフィールド名}</div>
  </div>
  <div>
    {!3列目のデータフィールド名}
  </div>
</div>
```

なお、テンプレートはデータ部だけではなく、ヘッダー部とフッター部にもそれぞれ設定することが可能です。

また、フッター部には静的なテキストやHTMLに加えて、下記のようにJavaScriptコードを記述して実行することができます。

```
footerTemplate: `
<div>
    <span>合計 {!instance.getItems().length} の項目が表示されています。</span>
    <span>選択されている項目: {!instance.getSelectedValue() == null ? '未選択' : instance.getSelectedValue().name}</span>
</div>
`
```
